**3677. – Wolffia arrhiza** Wimm. (W. MICHELII Schleid. ; LEMNA ARRHIZA L.). – Très petite plante annuelle, flottante, souvent en quantité innombrable à la surface de l'eau ; //frondes minuscules //(1/2 à 1 mm), //dépourvues de radicelle en dessous, ellipsoïdes-hémisphériques, //planes et d'un vert pâle en dessus, fortement convexes et blanchâtres en dessous, transparentes, émettant constamment de nouvelles frondes par un pore circulaire placé au-dessous de sa face supérieure ; fleurs //naissant à la surface de la fronde, dépourvues de spathe ; 1 étamine, à anthère subsessile uniloculaire ; fruit à une graine. //
Mares et fossés, çà et là dans une grande partie de la France. – Europe occidentale et centrale ; Asie et Afrique, surtout tropicales ; Philippines. = Ne fleurit pas en Europe.